# Операторы

Для выбора множеств Pusa использует различне логические операторы и связанные условия.
Операторы совместно с аргументами записываются в JSON массив и передаются в функции выбора.
Каждый из операторов возвращает логическое значение true ил false.
Соответсвенно последовательности аргументов так же возвращают логическое значение.

## Перечень операторов

- TOperator::NOT - логическое **not** для последующего аргумента;
- TOperator::OR - логическое **or** для нескольких аргументов;
- TOperator::AND - логическое **and** для нескольких аргументов;
- TOperator::LIKE - проверка строки во втором аргументе на наличие первого аргумента;
- TOperator::NOT_LIKE - проверка строки на отсутствие подстроки;
- TPperator::IN - наличие подстроки в списке разделенном пробелами;
- TOperator::NOT_IN - отсутствие подстроки в списке;
- TOperator::EQUAL - первый аргумент строго равен второму аргументов;
- TOperator::NOT_EQUAL - первый рагумент не равен второму аргументу;
- TOperator::MORE - первый аргумент больше второго;
- TOperator::MORE_EQUAL - первый аргумент более или равен второму;
- TOperator::LESS - первый аргумент менее второго;
- TOperator::LESS_EQUAL - первый аргумент менее или равен второму;

Операторы описны в файле (operator.php)[php/core/operator.php].

## Использование

Операторы используются при работе методов TSQL и DOMFocus, так как нативная передача в синтаксисе PHP
логических условий во внешние средства не возможна.

Объект TData использует последовательности операторов для построения TSQL запросов.

## Общие правила

1. Оператор и аргументы являются элементами массива.
0. Оператор всегдя устанавливается первым элементом массива с индексом ноль.
0. Аргументы следуют за оператором и могут быть как элементарными значениями таки вложенными в подмассив операторами.
0. Аргументы, начинающиеся со знака @ обрабатываются специфически для каждого случая использования.
Например при поиске в перечене DOM элементов знак @ будет указывать на то что аргумент необходимо взять из свойства DOM элемента.

## Примеры
```
a = 10;
b = 10;
c = true;

true    [ TOperator::EQUAL, $a, $b ]
false   [ TOperator::NOT_EQUAL, $a, 10 ]
true    [ TOperator::NOT_EQUAL, [ TOperator::EQUAL, $a, $b ], true ]
false   [ TOperator::NOT, true ]
true    [ TOperator::AND, true, true, true, [ TOperator::EQUAL, $a, $b ] ]
```
